\documentclass{article}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{geometry}
\usepackage[section]{placeins}
\usepackage{hyperref}

\title{Análise de Postagens no X (Twitter): Identificação de Padrões e Avaliação de Sentimento em Pessoas com Depressão}
\author{Equipe: SoloQ}
\date{}

\begin{document}

\maketitle

\section*{Equipe}
SoloQ
\begin{itemize}
    \item Felipe Ferreira Dumer, 1905546
\end{itemize}

\section*{Perguntas de pesquisa}

\begin{itemize}
    \item Existem padrões linguísticos nas postagens feitas por pessoas depressivas?
    \item Quais são as principais palavras utilizadas em postagens por pessoas depressivas e pelas pessoas não depressivas?
    \item Os atuais modelos de avaliação de sentimentos (Vader, TEXTBLOB e BERT) conseguem indicar com precisão se uma postagem é depressiva ou não?
\end{itemize}

\section*{Hipóteses}

\subsection*{Existem padrões linguísticos nas postagens feitas por pessoas depressivas?}
Hipótese: As postagens feitas por pessoas depressivas apresentarão padrões linguísticos únicos, tendendo ao negativismo, ao uso frequente de pronomes pessoais, e uma tendência a expressar sentimentos pessoais.

\subsection*{Quais são as principais palavras utilizadas em postagens por pessoas depressivas e pelas pessoas não depressivas?}
Hipótese: As palavras mais utilizadas em postagens por pessoas depressivas estarão associadas a emoções negativas, sendo o oposto ou tendendo a neutralidade para as postagens de pessoas não depressivas.

\subsection*{Os atuais modelos de avaliação de sentimentos conseguem indicar com precisão se uma postagem é depressiva ou não?}
Hipótese: É suposto que os modelos atuais de análise de sentimentos (Vader, TEXTBLOB e BERT) conseguirão detectar sentimentos negativos ou positivos, porém devido ao empregamento de gírias e ironias espera-se falta de precisão desses modelos.

\section*{Dados e modelos}

Para a avaliação das hipóteses, serão utilizados os dados no corpus \href{https://www.kaggle.com/datasets/infamouscoder/mental-health-social-media}{https://www.kaggle.com/datasets/infamouscoder/mental-health-social-media}.

Os modelos a serem utilizados para a análise de sentimentos serão:

\begin{itemize}
    \item TextBlob: \href{https://textblob.readthedocs.io/en/dev/}{https://textblob.readthedocs.io/en/dev/}.
    \item VADER (Valence Aware Dictionary and sEntiment Reasoner): \href{https://github.com/cjhutto/vaderSentiment}{https://github.com/cjhutto/vaderSentiment/}.
    \item BERT (Bidirectional Encoder Representations from Transformers): \href{https://www.kaggle.com/code/prakharrathi25/sentiment-analysis-using-bert}{https://www.kaggle.com/code/prakharrathi25/sentiment-analysis-using-bert}.
\end{itemize}

\section*{Trabalhos correlatos}

\subsection*{Twitter Sentiment Analysis Using Natural 
Language Toolkit and VADER Sentiment - Shihab Elbagir, Jing Yang - 2019}
\href{https://www.iaeng.org/publication/IMECS2019/IMECS2019_pp12-16.pdf}{\url{https://www.iaeng.org/publication/IMECS2019/IMECS2019_pp12-16.pdf}}.
O artigo foi apresentado na Conferência Internacional de Engenheiros e Cientistas da Computação de 2019 (IMECS 2019) em Hong Kong. O estudo tem como foco a análise de sentimentos de postagens no twitter utilizando o VADER e expõe os resultados para os tweets analizados.

\subsection*{BERT for Stock Market Sentiment Analysis - Matheus Gomes de Sousa, Kenzo Sakiyama, Lucas de Souza Rodrigues, Pedro Henrique de Moraes, Eraldo Rezende Fernandes, Edson Takashi Matsubara - 2019}
\href{https://ieeexplore.ieee.org/abstract/document/8995193}{\url{https://ieeexplore.ieee.org/abstract/document/8995193}}.
O artigo foi publico na IEEE no ano de 2019, os autores agruparam notícias de diferentes meios de comunicação entre períodos específicos juntamente com dados do índice de fechamento de Dow Jones. Após agrupamento dos dados, os autores treinaram um modelo BERT para análise de sentimentos para predizer índices da bolsa.

\subsection*{A Comprehensive Study on Lexicon Based Approaches for 
Sentiment Analysis  - Venkateswarlu Bonta, Nandhini Kumaresh, N. Janardhan - 2019}
\href{https://www.researchgate.net/publication/333602124_A_Comprehensive_Study_on_Lexicon_Based_Approaches_for_Sentiment_Analysis}{\url{https://www.researchgate.net/publication/333602124_A_Comprehensive_Study_on_Lexicon_Based_Approaches_for_Sentiment_Analysis}}.
O artigo realiza um comparativo entre os modelos NLTK, Text blob e VADER para análise de sentimentos utilizando um corpus contendo comentários em avaliações de filmes.

\section*{Cronograma}

\begin{itemize}
    \item Treinamento do modelo BERT utilizando a base de dados.
    \item Avaliação de acurária e comparativo entre os modelos.
    \item Mapeamento das palavras mais utilizadas.
    \item Apresentação dos resultados.
    \item Escrita do artigo.
\end{itemize}

\end{document}